\documentclass[12pt,mathserif]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[croatian]{babel}
\usepackage{tikz}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage[croatian]{babel}

\usetheme{Frankfurt}
%\usecolortheme{beetle}
\usecolortheme{lily}
\useoutertheme{tree}
\useinnertheme{rectangles}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{defn}{Definicija}


\newcommand{\backupbegin}{
   \newcounter{finalframe}
   \setcounter{finalframe}{\value{framenumber}}
}
\newcommand{\backupend}{
   \setcounter{framenumber}{\value{finalframe}}
}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty

% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
		\addtobeamertemplate{navigation symbols}{}{%
		    \usebeamerfont{footline}%
		    \usebeamercolor[fg]{footline}%
		    \hspace{1em}%
		    \insertframenumber/\inserttotalframenumber
		}
		\setbeamercolor{footline}{fg=black}
		\setbeamerfont{footline}{series=\bfseries}
		
		
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %


\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}
    \frametitle{Sadržaj}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

\author[shortname]{Vjeran Crnjak\\Mentor: doc.~dr.~sc.~Jan Šnajder}

\title{Sentiment analiza i rudarenje mišljenja uz pomoć vjerojatnosnih grafičkih modela}



\begin{document}

	\begin{frame}[label=current]
	\titlepage
	\end{frame}
	
	\section{Uvod}
	
		\begin{frame}{Što je što?}
		\begin{itemize}
		\item Sentiment analiza i rudarenje mišljenja (engl.~sentiment analysis and opinion mining)
		\item Vjerojatnosni grafički modeli (engl.~probabilistic graphical models)
		\end{itemize}
		\end{frame}
	
	\section{Sentiment analiza i rudarenje mišljenja}
		\begin{frame}
		\begin{itemize}
		\item identificirati i izvući subjektivnu informaciju iz teksta
		\item korištenje ključnih riječi
		\item strojno učenje
		\item vanjsko znanje
		\end{itemize}
		\end{frame}
	\section{Uvod u probabilističke grafičke modele}
		\begin{frame}{Tok vjerojatnosnog utjecaja}
		Kako znamo utječe li opažanje $X$ na $Y$?
		\begin{itemize}
		\item $X \rightarrow Y$
		\item $X \leftarrow Y$
		\item $X \rightarrow W \rightarrow Y$
		\item $X \leftarrow W \leftarrow Y$
		\item $X \leftarrow W \rightarrow Y$
		\item $X \rightarrow W \leftarrow Y$
		\end{itemize}
		\end{frame}
		
		\begin{frame}
				\begin{figure}[H]
				\tikzstyle{lightedge}=[<-,dotted]
				\tikzstyle{mainstate}=[state,thick]
				\tikzstyle{mainedge}=[<-,thick]
				\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=1.6, every node/.style={transform shape}]
				\tikzstyle{state}=[shape=circle,draw=black,fill=black!8,minimum size=32pt]
				\tikzstyle{observation}=[shape=circle,draw=black,fill=black!8,minimum size=32pt]
				% states
				\node[state] (s1) at (2,2) {$y$};
				% observations
				\node[observation] (x1) at (0,0) {$x_{1}$}
				    edge [mainedge] node[left] {$p(x_{i}|y)$} (s1);
				\node at (1,0) {\ldots}
				    edge [mainedge] (s1);
				\node at (2,0) {\ldots}
				    edge [mainedge] (s1);
				\node at (3,0) {\ldots}
				    edge [mainedge] (s1);
				\node[observation] (xn) at (4,0) {$x_{n}$}
				    edge [mainedge] (s1);
				\end{tikzpicture}
				\end{center}
				\caption{Faktorizacija modela naivnog Bayesovog klasifikatora na graf.}
				\label{naivebayes:pic}
				\end{figure}
		\end{frame}
	
		\begin{frame}
			\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=1.3, every node/.style={transform shape}]
			\tikzstyle{state}=[shape=circle,draw=black,fill=black!8,minimum size=32pt]
			\tikzstyle{observation}=[shape=circle,draw=black,fill=black!8,minimum size=32pt]
			\tikzstyle{lightedge}=[<-,dotted]
			\tikzstyle{mainstate}=[state,thick]
			\tikzstyle{mainedge}=[<-,thick]
			\tikzstyle{undirect}=[shape=rectangle,draw=black,fill=black]
			% states
			\node[state] (s1) at (0,2) {$y_{i-1}$};
			\node[state] (s2) at (2,2) {$y_{i\,\,}$}
			    edge [mainedge,bend right=45] node[auto,swap] {$p(y_{i}|y_{i-1})$} (s1);
			\node[state] (s3) at (4,2) {$y_{i+1}$}
			    edge [mainedge,bend right=45] node[auto,swap] {$p(y_{i+1}|y_{i})$} (s2);
			% observations
			\node[observation] (x1) at (0,0) {$x_{i-1}$}
			    edge [mainedge] node[left] {$p(x_{i}|y_{i})$} (s1);
			\node[observation] (x2) at (2,0) {$x_{i\,\,}$}
			    edge [mainedge] (s2);
			\node[observation] (x3) at (4,0) {$x_{i+1}$}
			    edge [mainedge] (s3);
			\end{tikzpicture}
			\end{center}
					\caption{Skriveni Markovljev model}
					\label{naivebayes:pic}
					\end{figure}
		\end{frame}
		
	
	\section{Primjeri}
		\begin{frame}{McDonald et al. 2007.}
		\begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.25]{mcdonald2007structured-sentence-document.png}
		\end{figure}
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{McDonald et al. 2007.}
		\begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.25]{mcdonald2007structured-sentence-paragraph-document.png}
		\end{figure}
		\end{frame}		
		
		\begin{frame}{McDonald et al. 2007.}
		\begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.25]{mcdonald2007structured-result.png}
		\end{figure}
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{Bai et al. 2011. - Predicting consumer sentiments from online text}
		\begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.3]{bayesnetworkmarkovblanket.jpg}
		\end{figure}
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{Bai et al. 2011.}
		$P(Y, X_1, \dots, X_7) = P(Y|X_1)P(X_1)P(X_2|X_1)p(X_3|X_1)P(X_4|X_2,X_7,Y)
		$ 
		$P(X_5|X_4,Y)P(X_6|X_4)P(X_7)$
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{Bai et al. 2011.}
		\begin{figure}
		    \centering
		    \def\svgwidth{\columnwidth}
		    \resizebox{0.5\textwidth}{!}{\input{markovblanket.pdf_tex}}
		\end{figure}
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{Bai et al. 2011.}
		$P(Y| X_1, \dots, X_7) = P(Y|X_1)P(X_4|X_2,X_7,Y)P(X_5|X_4,Y)$
		\end{frame}				
		
		\begin{frame}{Bai et al. 2011.}
		\begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.2]{bai2011-result.png}
		\caption{Prosječne performanse raznih klasifikatora, koristeći sve riječi, podskupove riječi različitih veličina odabrane \emph{Information Gain} algoritmom, i također skup riječi odabran klasfikatorom Markovljevog pokrivača.}
		\end{figure}
		\end{frame}		
		
		\begin{frame}{Bai et al. 2011.}
		\begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.2]{bai2011-imdb.png}
		\caption{Usporedba s drugim objavljenim radovima - sentiment na IMDB skupu}
		\end{figure}
		\end{frame}	
		
		\begin{frame}{Fang et al. 2012. - Contrastive opinion modeling}
		Dana nam je tema i za nju skup dokumenata zadatak je modelirati oprečna mišljenja predstaviti ih i kvantificirati njihovu razliku.		
		\begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.2]{fang-platemodel.png}
		\end{figure}
		\end{frame}			
	\section{Zaključak}
			\begin{frame}{Mane}
			\begin{itemize}
			\item Svaka netipična faktorizacija zahtjeva novi algoritam učenja.
			\item Nekad faktorizacija onemogućava efikasan egzaktan postupak zaključivanja (engl.~inference).
			\item Napikavanje strukture grafa može biti mukotrpno.
			\end{itemize}
			\end{frame}

			\begin{frame}{Prednosti}
			\begin{itemize}
			\item Kompaktna reprezentacija distribucije vjerojatnosti-
			\item Mogućnost korištenja generičkih algoritama (probabilistical programming languages).
			\end{itemize}
			\end{frame}
						
			\begin{frame}{Kraj}
			Hvala!
			\end{frame}
\end{document}